\subsection{Anforderungen}
\label{sec:anforderungen:idm}
Um eine Konversation zwischen zwei Teilnehmern zu starten, ist es zunächst 
notwendig, alle Teilnehmer der Konversation auf eine geeignete 
Struktur abzubilden.
Teilnehmer einer solchen Konversation haben \textit{Identitäten}, welche 
sich laut der \ac{ITU-T} wie folgt definieren:
\begin{quotation}
identity: A representation of an entity in the form of one or more 
attributes that allow 
the
entity or entities to be sufficiently distinguished within context. For 
identity management (\acs{IdM})
purposes, the term identity is understood as contextual identity (subset of 
attributes), i.e., the variety
of attributes is limited by a framework with defined boundary conditions (the 
context) in which the
entity exists and interacts.
NOTE – Each entity is represented by one holistic identity that comprises all 
possible information elements
characterizing such entity (the attributes). However, this holistic identity is 
a theoretical issue and eludes any
description and practical usage because the number of all possible attributes 
is indefinite. \cite{itut:idm}[S. 4]
\end{quotation}

Laut dieser Definition können Identitäten eine theoretisch unbegrenzte 
Anzahl an Informationen und Eigenschaften besitzen, die eine eindeutige 
Identifizierung dieser Identität ermöglichen. Außerdem kann ein \ac{IdM} 
verwendet werden, welches eine eindeutige Zuordnung der 
Identitäten zu ihrem Kontext vornimmt.

Im konkreten Fall von \ac{WONDER}v2 werden folgende Anforderungen an das 
Identitätsmanagement gestellt:

\begin{itemize}
	\item Zuordnung von Identitätsinformationen zu Benutzernamen
	\item Auslieferung von signalisierungsrelevanten Informationen:
	\begin{itemize}
		\item Informationen zur Lokalisierung von Messaging Stubs
		\item Verbindungs-\ac{URI} zum zugehörigen Messaging Server
	\end{itemize}
	\item Skalierbarkeit der Identitätsinformationen (Hinzufügen zukünftiger 
	Zusatzinformationen)
	\item Informationen zur Lokalisierung von Data-Codecs, welche Informationen 
	über Art und  Verarbeitung von Nachrichten auf dem Datenkanal liefern 
	(siehe \autoref{sec:codecmgmt}).
	\item Einfache Anbindung bestehender Identitäts-Datenbanken
	\item Herstellung einer Kompatibilität zu anderen \ac{IdM}-Systemen
	\item Möglichkeit der Nutzung einer Authentifizierungsschicht
\end{itemize}